\begin{tabular}[c]{|rl|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
\multicolumn{12}{|l|}{\cellcolor{gray!25} \large \bfseries Volumes horaires du parcours IOM au S4} \\ 
\hline 
 & & \multicolumn{4}{c|}{\bfseries Publié}
 & \multicolumn{6}{c|}{\bfseries Préconisé}
 \\ 
 & & \multicolumn{4}{c|}{\bfseries au PN}
 & \multicolumn{6}{c|}{\bfseries par le GT/ACD}
 \\ 
\cline{3-12} & & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries Formation encadrée~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries CM/TD~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries TP~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries Projet en autonomie~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries Formation encadrée~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries CM/TD~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\textit{dont CM}} & \rotatebox[origin=l]{90}{\textit{dont TD}} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries TP~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries Projet en autonomie~~~}\\ 
\hline ~\hyperlink{SAE441}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.IOM.01}} & 
\small{Implémenter les réseaux et les protocoles sans fil...}& 
\textcolor{saeC}{ } &   &   &   & \textcolor{saeC}{31} & 5 &  &  & 26 & 50\\ 
\hline ~\hyperlink{SAE442}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.IOM.STAGE}} & 
\small{Stage}& 
\textcolor{saeC}{ } &   &   &   & \textcolor{saeC}{0} & 0 &  &  & 0 & 0\\ 
\hline ~\hyperlink{SAE471}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.PORTFOLIO}} & 
\small{Portfolio}& 
\textcolor{saeC}{ } &   &   &   & \textcolor{saeC}{8} & 4 & \textit{\small 0} & \textit{\small 4} & 4 & 5\\ 
\hline ~\hyperlink{R401}{\textcolor{ressourceC}{R4.01}} & 
\small{Infrastructures de sécurité}& 
\textcolor{ressourceC}{18} & 6 & 12 &   & \textcolor{ressourceC}{27} & 9 &  &  & 18 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R405}{\textcolor{ressourceC}{R4.02}} & 
\small{Transmissions avancées}& 
\textcolor{ressourceC}{15} & 9 & 6 &   & \textcolor{ressourceC}{20} & 12 &  &  & 8 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R406}{\textcolor{ressourceC}{R4.03}} & 
\small{Physique des télécoms}& 
\textcolor{ressourceC}{18} & 10 & 8 &   & \textcolor{ressourceC}{26} & 14 &  &  & 12 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R407}{\textcolor{ressourceC}{R4.04}} & 
\small{Réseaux cellulaires}& 
\textcolor{ressourceC}{20} & 11 & 9 &   & \textcolor{ressourceC}{27} & 15 &  &  & 12 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R408}{\textcolor{ressourceC}{R4.05}} & 
\small{Automatisation des tâches d'administration}& 
\textcolor{ressourceC}{18} & 9 & 9 &   & \textcolor{ressourceC}{25} & 13 & \textit{\small 3} & \textit{\small 10} & 12 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R412}{\textcolor{ressourceC}{R4.06}} & 
\small{Anglais professionnel 2}& 
\textcolor{ressourceC}{11} & 6 & 5 &   & \textcolor{ressourceC}{15} & 8 & \textit{\small 0} & \textit{\small 8} & 7 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R413}{\textcolor{ressourceC}{R4.07}} & 
\small{Expression-Culture-Communication...}& 
\textcolor{ressourceC}{11} & 6 & 5 &   & \textcolor{ressourceC}{15} & 8 & \textit{\small 0} & \textit{\small 6} & 7 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R414}{\textcolor{ressourceC}{R4.08}} & 
\small{Projet Personnel et Professionnel}& 
\textcolor{ressourceC}{5} & 5 & 0 &   & \textcolor{ressourceC}{7} & 7 &  &  & 0 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R441}{\textcolor{ressourceC}{R4.IOM.09}} & 
\small{Réseaux sans fil pour l'IoT : MAC et routage}& 
\textcolor{ressourceC}{10} & 5 & 5 &   & \textcolor{ressourceC}{14} & 7 &  &  & 7 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R442}{\textcolor{ressourceC}{R4.IOM.10}} & 
\small{Cryptographie}& 
\textcolor{ressourceC}{7} & 3 & 4 &   & \textcolor{ressourceC}{10} & 4 &  &  & 6 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R443}{\textcolor{ressourceC}{R4.IOM.11}} & 
\small{Réseaux sans fil pour l'IoT : Couche physique}& 
\textcolor{ressourceC}{11} & 6 & 5 &   & \textcolor{ressourceC}{15} & 8 &  &  & 7 &  \\ 
\hline \hline\multicolumn{2}{|r|}{Total sur les SAEs}  & 
  &  &  &  & \textcolor{gray}{\textbf{39}} & \textbf{9} &  &  & \textbf{30} & \textbf{55} \\ 
\hline \multicolumn{2}{|r|}{Total sur les ressources}  & 
 \textcolor{gray}{\textbf{144}} & \textbf{76} & \textbf{68} &  & \textcolor{gray}{\textbf{201}} & \textbf{105} &  &  & \textbf{96} &  \\ 
\hline \multicolumn{2}{|r|}{Total sur les SAEs et les ressources}  & 
 \textcolor{gray}{\textbf{144}} & \textbf{76} & \textbf{68} &  & \textcolor{gray}{\textbf{240}} & \textbf{114} &  &  & \textbf{126} & \textbf{55} \\ 
\hline \end{tabular}